習抗疫不力 黨刊助開脫 指上月7號批示防控 新華社當日報道未提

習抗疫不力 黨刊助開脫
指上月7號批示防控 新華社當日報道未提

【本報訊】最近不斷強調「親自部署、親自指揮」武漢抗疫的中共總書記習近平，罕有地被中共理論刊物《求是》報道，指他早在1月7日中共高層會議上，已就武漢疫情「作指示、提要求」，大有為習「推卸責任、向下問責」之意。習又承認，疫情已對中國經濟造成負面影響，籲要積極推動企業復工復產，着力穩定社會消費。武漢市昨起實施更嚴格的小區管控，每個小區一律只保留一個出入口，居民出入要量體溫登記，審核放行，顯示當地疫情尚未受控。

記者：陳嘯軒

由武漢國際會展中心改建而成的方艙醫院已投入服務。

習近平早前到北京朝陽區視察防控工作。互聯網

湖北日前下冰雹，工作人員加緊為公路除雪。互聯網

《求是》昨刊出習近平2月3日在政治局常委會議上有關抗疫講話全文，共5,900餘字。文章以第一人稱「我」表述，開篇即說：「武漢新型冠狀病毒肺炎疫情發生後，1月7日，我主持召開中央政治局常委會會議時，就對新型冠狀病毒肺炎疫情防控工作提出了要求。」習在文章中多次強調，疫情發生後，「我」多次作指示、批示和要求，第一人稱「我」字在全文出現達12次，比「我們」的6次和「我國」的3次還要多。

相關新聞：病毒可隨人員衣物被帶出實驗室

穿全副保護裝備的醫護人員，在深切治療病房照顧病人。路透社

網傳火神山醫院，前日在大雨下嚴重漏水的影片，官方澄清事發地點為雷神山醫院。互聯網

卸責地方官員

然而，《蘋果》記者翻查新華社1月7日有關習的報道，當日會議是聽取全國人大常委、國務院、全國政協等的黨組工作滙報，習在會對疫情隻字未提。有分析指，現在疫情失控，蔓延全球，黨媒刊出習「講話全文」，自爆習「早已知道武漢疫情並作重要批示」，如不是為抬高習、顯示習英明神勇、為習「貼金」、為習「卸膊」，就是有問罪湖北和武漢地方當局之意，無怪乎湖北省委書記蔣超良、武漢市委書記馬國強，前日雙雙應聲落馬，成為習問責的刀下鬼。

而中國外交部發言人華春瑩2月3日稱，中方自1月3日起「共30次向美方通報疫情」，內地民眾才意識到當局隱瞞疫情，過去20多天他們一直被蒙在鼓裏，直到1月23日（農曆年廿九）武漢市當局突然宣告「封城」抗疫，疫情才被揭開。《求是》還透露，習在講話聚焦疫情對中國經濟的衝擊，要求各地積極推動企業復工復產，並批評一些地方形式主義、官僚主義嚴重，「對那些不作為、亂作為的幹部，對那些工作不投入、不深入的幹部，對那些不會幹、不能幹的幹部，要及時問責，問題嚴重要就地免職。」

多省病例「十連降」

據國家衞健委通報，內地前天新增2,641宗確診病例、143人不治，其中湖北佔2,420宗、139人不治。國家衞健委專家組長梁萬年表示，除湖北外，全國其他省區新增確診病例從2月3日近900例下降到300例以下，實現「十連降」。

有當地居民向《蘋果》投訴，指當局用展覽館、體育館改成收治輕症確診者的「方艙醫院」問題多多，只是集中隔離確診者，醫護人員很少入住方艙醫院。另外，家住武昌區的湖北司法廳退休副廳長陳北洋，被爆一家三口確診後拒絕去集中隔離，稱「沒有廳級住房不去」，遭當局強送醫院。

(借位thx) 請各位開發新戰線 : Youtube
目的: 利用youtube演算法, 增加黃絲channel及文宣曝光機會, 降低藍絲文宣的散播速度, 應對中共KOL 100計劃

黃絲channel→ like、comment、subscribe、share
藍絲channel→ 不感興趣 /不要推薦這個頻道、開1.2秒close(降低續看率)
進一步措施 : 利用家中長輩ac dislike + report藍片 & 觀看+like黃片 (提高黃片在其年齡層的曝光度)

【中共最新滲透計劃 : KOL 100】

都是他的錯